三月起中國禁台灣菠蘿出口台灣 台灣總統府:台灣人會撐台農民和台菠蘿 就像澳洲挺澳洲紅酒

中國海關總署昨天透過「海峽兩岸農產品檢疫檢驗合作協議」平台通知台灣，因台灣出口到大陸的菠蘿多次驗出介殼蟲，將從3月1日起暫停台灣菠蘿輸入。由於台灣菠蘿銷往大陸占菠蘿總出口量的九成一，消息傳出，在台灣造成大震撼，各界擔心今年台灣菠蘿的市場價格可能崩盤。台灣農委會今天緊急召開記者會，指責大陸的做法不符國際貿易規範。

台灣農委會主委陳吉仲對大陸這項措施表達遺憾和不解。他說，2020年到現在，台灣輸往大陸的菠蘿共計6200批，接到陸方通報發現太平洋臀紋粉介殼蟲、新菠蘿灰粉介殼蟲或菝葜黑圓盾介殼蟲共計13件，輸出合格率達99.79%。而這些害蟲大陸也有兩種以上，依國際規範，經過熏蒸處理，滅除風險，就可以進口，日本的規範就是這樣。

陳吉仲質疑陸方，為何選擇現在台灣菠蘿產出的季節宣布禁止進口？他說，近來台灣輸出的菠蘿百分之百合格，如果以前提出或許還有道理，但大陸卻在相隔四、五個月之後才提出。他希望大陸可以針對這個議題，立即跟台灣討論。

他說，農委會已緊急透過雙方協議平台，要求陸方取消禁令，期盼對岸能坐下來討論，針對疫病處理，從國際規範出發，以解決問題。

為了因應這項衝擊，農委會宣布啟動因應措施，將動支經費新台幣10億元，確保所有菠蘿的產地價格維持在過去兩年平均水平之上，也就是每公斤新台幣21元。全力開拓中國大陸以外的國際市場；並將動員超市、量販店、傳統市場、餐廳及各地農會，一起採買台灣生產的菠蘿。

中國海關總署今天正式公告禁止進口的消息後，國台辦發言人馬曉光隨後也表示，去年以來，中國海關多次從台灣輸入的菠蘿中檢出被列為檢疫性害蟲的生物，這些有害生物一旦傳入，將對大陸農業生產和生態安全造成嚴重威脅。為從源頭防範植物疫情風險，依據大陸有關法規，決定暫停進口台灣菠蘿。

台灣總統府發言人張惇涵今天表示，中國的行為不是善意行為。他請農民放心，總統、副總統會帶頭挺台灣農民，台灣人也會挺台灣農民和台灣菠蘿，就像澳洲挺澳洲紅酒ㄧ樣。

台灣農委會農業統計數據顯示，去年整年台灣出口生鮮冷藏菠蘿約4萬5千公噸，產值約台幣16.4億元，其中出口到中國大陸的生鮮冷藏菠蘿高達4萬1千公噸，產值約台幣14.9億元，約佔出口總量91%。

運晒黎香港就得

標題打錯: 三月起中國禁台灣菠蘿出口中國

迫佢賣去其他國家可能反而會殺出條財路

高官話要跟隨黨領黨, 愛國愛黨

牙登話要同台灣合作, 保台, 唔知肯唔肯制呢

食多點波羅炒牛肉

比著以前仲黎到香港，依加應該香港都禁埋

台灣菠蘿好野嚟

賣去義大利整pizza

《紐約時報》刊蕃茄卡邦尼食譜 惹義大利人不滿

愛文芒，菠蘿

唔該運黎英國

人地賣去外國
外國人讚好食又平就搞笑

唔係講笑，台灣菠蘿真係平靚正

送d黎澳洲

想用台灣鳳梨整 鳳梨酥

好又點
牙登同翠咁FD

黃店整多D波蘿特飲，波蘿炒餸，波蘿吉腸仔，好快食晒存貨。

好似唔係嗰隻種黎

真

台灣有新北

菠蘿 鳳梨兩樣野嚟架喎

等我呢期瘋狂爆買鳳梨穌先

用＄將臺灣鳳梨下架

金鑽鳳梨

全世界係得台灣菠蘿即切即食都甜到仆街

一定要買台灣菠蘿

如果鳳梨唔係菠蘿 咁Apple都唔係蘋果

鳳梨係新品種， 由日治時期嘉義農業試驗分所透過雜交育種而成

日本仔有料到

「鳳梨」和「菠蘿」同屬鳳梨科，從生物學角度來看區別不大，不過產地不同，氣候環境的差異使得它們在形態、風味和口感方面有著一些區別。 ... 果肉纖維不同- 菠蘿刺眼比較深，需要把刺眼挖出來，味道偏酸；鳳梨則刺眼比較淺，果味偏甜。 準備功夫不同- 菠蘿需要鹽水浸泡減少對口腔的刺激；鳳梨削皮後則可直接食用。

好似無乜分別

有咩途徑係香港入到手
想試下台灣菠蘿

咁咪即係兩樣野嚟囉

工聯會收到order未?
土制菠蘿

有無黃店入貨?

整鳳梨酥

好想食

下～乜唔係 好似 富士蘋果 同 華盛頓蘋果咁

都係蘋果 嘅分別咩

直情兩樣野？

香港人！

你啱，富士蘋果同華盛頓蘋果都係蘋果
同樣道理，鳳梨同菠蘿都係...？咦好似冇一隻字一樣

台灣咁多賣台狗

未必得

睇落似美國蘋果同日本蘋果咁上下

咁大樹菠蘿 同菠蘿蜜
番鬼荔枝 同釋迦

又兩樣嘢？

剩係菠蘿都好多品種

由幾時開始 講到鳳梨同菠蘿 係兩隻水果

係同物種 但唔同品種 jar

琴日脫貧攻堅，多謝港台同胞，今日就搞你

即係想叫台灣唔好出口晶片俾自己，搬石頭框自己腳

唔同品種，咪兩樣野囉
你個都幾求其架喎，我叫你買富士蘋果，你買錯左蛇果，唔通又話咪同一樣野啦喎
男人女人咪同一個人種，性別唔同啫
ching真係令我大開眼界

想食鳳梨酥

運d過黎好喎

Ching會唔會上網訂王林蘋果，送左蛇果嚟都照收貨，反正同一樣野嚟啫
大方到呢

仲同共匪做生意
係就ban 曬所有台灣出口向大陸貨品
開關後 ban 埋陸客團
咁先係同共匪劃清界線

有益健康，多食無妨

早就要搵新買家，依賴中國香港有版你睇啦

燒生召喚

運晒就冇可能，香港市場細太多，但係號召買台灣菠蘿，好似有得諗。

台灣禁返晶片出口中共 睇下邊個跪低先？

HKTVmall 街店有時有得賣

台灣d菠蘿好正
西瓜鳳梨賣到成五十蚊一個

麻煩俾啲生物學常識

快啲俾香港人免隔離旅遊
香港人每人去買兩三個都得

咁呢種菠蘿又係唔係菠蘿

其實有難度，成個東亞農產品都好豐富
係支那搞爛哂自己既水土先成為進口大國

冇咗支那市場意味住要賣去歐美，台灣既農產品去到未必夠競爭

白馬非馬

台灣自強 !

台灣農產品有資格出口澳洲咩
過到檢疫？

四萬幾噸菠蘿 台灣九成都係出口去大陸

你睇下日本食品出口數據先9up喇

台灣半導體業跪低先

又有平嘢食

廉價牛肉
廉價龍蝦
廉價鳳梨酥

好想食台灣D香水菠蘿

農委會國際處統計，過去3年（107到109年），台灣農產有做外銷，且以銷往中國大陸為主（超過9成），計有6種。

檳榔100%
蓮霧98.1%
釋迦96.9%
鳳梨95.2%
葡萄柚94.7%
柳橙92.5%

on9仔

澳龍仲黎到香港喎
仲要平勁多

有野就講，冇嘅麻煩捐返入你老母個閪到

香港食晒完全無問題了

hi ching,你會唔會買完菠蘿當鳳梨咁唔浸鹽水就咁食架，同一樣野嚟架嘛